export const preguntasFrecuentes = [
  { category: 'Instalacion', question: "¿Cuál es el mejor momento para configurar mi eSIM?", answer: "Te recomendamos configurar tu eSIM con WiFi antes de salir de viaje para asegurarte de que esté lista. Puedes activar tu eSIM al llegar, pero necesitarás una conexión WiFi para la instalación." },
  { category: 'Uso', question: "¿Es posible utilizar mi SIM junto con la eSIM de ViajareSIM?", answer: "Sí, selecciona la SIM física para las llamadas telefónicas y los SMS, y utiliza la eSIM de ViajareSIM para los datos móviles en tu dispositivo. Ten en cuenta que si mantienes la SIM activada, tu operador podría aplicar cargos de roaming al realizar o recibir llamadas y al enviar o recibir mensajes de texto." },
  { category: 'Recarga', question: "¿Qué pasa si utilizo todos mis datos o expira la validez de mi eSIM?", answer: "Todas las eSIM cuentan con un límite máximo de uso de datos y tienen una duración limitada en días. Si consumes todos los datos antes de que termine el período del plan, la eSIM dejará de funcionar y perderás acceso a Internet. De igual forma, una vez que hayan pasado los días estipulados en el plan, la eSIM se desactivará. Si necesitas más datos de los que tu eSIM ofrece, lo mejor es recargarla con la cantidad de datos que mejor se ajuste a tus necesidades. Así te asegurarás de no quedarte sin conexión cuando más la necesites." },
  { category: 'Soporte', question: "¿Está mi dispositivo desbloqueado para usar una eSIM?", answer: "Solo los teléfonos móviles liberados pueden utilizar eSIM. Asegúrate de que tu dispositivo esté liberado antes de comprar en la tienda de ViajareSIM. Para que no te quede ninguna duda, te lo explicamos detalladamente. ¿Qué significa tener un 'teléfono desbloqueado'? Los teléfonos móviles dependen de un operador para realizar llamadas y conectarse a datos móviles. Los operadores permiten que tu dispositivo se conecte a su red. Si tu teléfono está liberado, significa que puede conectarse a la red de cualquier operador. Si tu teléfono está bloqueado, significa que, según el contrato, solo puedes utilizar la red de un operador específico. Por lo tanto, si insertas una nueva tarjeta SIM o una eSIM, esta no funcionará. Cómo verificar si tu teléfono está liberado Existen 4 métodos: ¿Dónde compraste tu teléfono? Si adquiriste tu dispositivo directamente en la tienda del fabricante (como Apple o Samsung, por ejemplo), lo más probable es que esté liberado. Sin embargo, si lo compraste a través de un proveedor de telecomunicaciones (como Orange, AT&T o Movistar), es posible que esté bloqueado a ese proveedor, lo que te impediría usar una eSIM. Prueba con otra tarjeta SIM La forma más simple de comprobar si tu teléfono está liberado es pedir prestada una tarjeta SIM a un amigo o familiar. Si puedes usar esa SIM para hacer llamadas o enviar mensajes en tu dispositivo, significa que tu teléfono está liberado. Si no puedes realizar llamadas o enviar SMS con la nueva SIM, significa que tu teléfono está bloqueado y no puede utilizar una eSIM. Verifica en la configuración (solo para iPhone) Los siguientes pasos funcionan con iOS 14 y versiones posteriores: Ve a 'Ajustes'. Desplázate hacia abajo y selecciona 'General'. Accede a la sección 'Acerca de'. Desplázate hacia abajo y busca 'Bloqueo de operador' o 'Bloqueo de proveedor de red'. Si aparece 'Sin restricciones de SIM', significa que tu iPhone está liberado y puede usar una eSIM. De lo contrario, tu iPhone está bloqueado a un operador específico. Contacta a tu proveedor Como última opción, puedes comunicarte con tu proveedor de servicios. Ellos podrán decirte si tu teléfono está liberado o bloqueado en su red. También pueden asistirte en el proceso de liberación de tu dispositivo. Mi teléfono está liberado. ¿Puedo usar una eSIM? Además de estar liberado, tu dispositivo debe ser compatible con eSIM. Puedes verificar si tu dispositivo es compatible consultando nuestra lista actualizada." },
  { category: 'Soporte', question: "¿Qué hago si he borrado o perdido el código QR de mi eSIM?", answer: "Si has extraviado el código QR o lo has eliminado por error, ponte en contacto con nosotros enviando un correo a help@viajaresim.com o a través del chat, y te enviaremos el código nuevamente. Nuestro equipo de atención al cliente está disponible 24/7 para ayudarte. Aunque todo tiene solución, es recomendable que cuides tu código QR, ya que es fundamental para instalar la eSIM." },
  { category: 'Soporte', question: "Mi código QR no funciona, ¿qué puedo hacer?", answer: "Hay varias razones por las que podrías tener dificultades para escanear el código QR. Hemos creado una lista de verificación para ayudarte a identificar el problema fácilmente: ¿Estás conectado a una red WiFi? No puedes instalar una eSIM sin estar conectado a una red WiFi. Si no tienes una conexión WiFi, el QR no se escaneará correctamente. Es recomendable instalar la eSIM en casa antes de viajar, para asegurarte de tener una conexión WiFi estable. Importante: escanea el código para instalar la eSIM, pero no actives la itinerancia de datos hasta llegar a tu destino. ¿Tu teléfono es compatible con eSIM? Si ya verificaste que tu teléfono es compatible, pasa al siguiente punto. Si no estás seguro, consulta nuestra lista actualizada para verificar si tu modelo es compatible. Además de la compatibilidad, asegúrate de que tu dispositivo esté desbloqueado. ¿Tu teléfono no es compatible? Contacta con nosotros y encontraremos una solución. ¿Has escaneado ya el código QR de la eSIM? Recuerda que un código QR de eSIM solo se puede escanear una vez. Si intentas escanearlo nuevamente, puede que veas un mensaje que diga: 'No se puede añadir el plan de datos'. Es posible que la eSIM ya esté instalada en tu teléfono. Verifica en el gestor de SIM o en la configuración del dispositivo para ver si está presente. Si no está instalada, comunícate con nosotros a través de nuestra página web. ¿Estás escaneando desde el menú de ajustes de tu teléfono? No podrás escanear el código QR desde la cámara de tu teléfono directamente. Debes acceder al menú de ajustes y seguir el proceso adecuado para escanear la eSIM. Si necesitas ayuda para configurar una eSIM, consulta la guía específica para tu dispositivo: Configurar una eSIM en iPhone Configurar una eSIM en Samsung Configurar una eSIM en Google Pixel Intenta configurar la eSIM manualmente Si el código QR sigue sin escanearse, puede que haya un problema con la cámara de tu teléfono. Cada eSIM tiene un número de referencia que puedes usar para activarla manualmente. En ViajareSIM, te enviamos este número de referencia en el mismo correo electrónico que el código QR. Al escanear el código, selecciona 'Introducir datos manualmente' e ingresa la información proporcionada para una instalación manual. ¿El código QR de tu eSIM sigue sin funcionar? Si has intentado todos los métodos anteriores y aún no puedes escanear el código QR, ponte en contacto con nosotros a través del chat. Nuestro equipo de atención al cliente está disponible 24/7 y seguro te ayudará a resolverlo." },
  { category: 'Soporte', question: "¿Existe una tienda física de ViajareSIM?", answer: "No, ViajareSIM no cuenta con tiendas físicas. La compra de la eSIM se realiza exclusivamente a través de nuestra página web. Si crees que deberíamos tener una tienda física en tu ciudad, ¡háznoslo saber!" },
  { category: 'Instalacion', question: "¿Cómo se instala y activa una eSIM en iPhone?", answer: "Te sugerimos que instales tu eSIM el día anterior o el mismo día de tu viaje, para evitar perder días de uso. Si activas la eSIM demasiado pronto, podrías desperdiciar parte del tiempo disponible. Recuerda que una eSIM de ViajareSIM puede activarse automáticamente al conectarse a la red móvil, sin necesidad de estar conectado a internet en ese momento. Si ya estás en tu destino, puedes proceder con la instalación ahora mismo. Es fundamental que cuentes con una conexión a internet, ya sea a través de datos móviles o WiFi, para completar el proceso. Pasos para configurar la eSIM de ViajareSIM en tu iPhone. Si tienes alguna pregunta, nuestro equipo de atención al cliente está disponible en el chat las 24 horas del día, los 7 días de la semana. ¡Nuestro objetivo es que estés siempre conectado!" },
  { category: 'Soporte', question: "¿Cómo desinstalar una eSIM en iPhone?", answer: "Una vez que hayas utilizado la eSIM y el plan de datos haya finalizado, es momento de eliminarla de tu dispositivo. Antes de hacerlo, ten en cuenta lo siguiente: Eliminar la eSIM de tu iPhone no cancela el contrato o plan que tienes. Al eliminarla, simplemente estás quitando el perfil que instalaste en tu móvil. Asegúrate de que realmente necesitas eliminar el perfil eSIM en tu iPhone. Por razones de seguridad, la mayoría de los proveedores de eSIM solo permiten que utilices el método de instalación una vez. Si estás seguro de que deseas eliminar tu eSIM, sigue estos pasos: Ve a Ajustes > Datos móviles. Selecciona el plan de datos que deseas eliminar. Pulsa en 'Eliminar plan móvil' para completarlo. ¡Y listo!" },
  { category: 'Instalacion', question: "¿Es compatible el Google Pixel 3 con eSIM?", answer: "Sí, el Google Pixel 3 es compatible con eSIM. Esto significa que puedes usarlo para conectarte a internet en el extranjero a un costo más económico que las tarifas de itinerancia de datos. Simplemente compra un plan de datos de ViajareSIM para el destino que elijas, y podrás conectarte en cuestión de minutos. El Google Pixel 3XL también es compatible, pero ten en cuenta estas excepciones: · El Google Pixel 3 y el Google Pixel 3A no son compatibles con eSIM si se compraron en Australia, Taiwán o Japón. · Los dispositivos adquiridos a través de operadores estadounidenses o canadienses, excepto Sprint y Google Pixel, no son compatibles con eSIM. Si deseas adquirir una eSIM, revisa nuestros planes y destinos aquí. En esta guía te mostramos cómo configurar una eSIM en el Google Pixel." },
  { category: 'Instalacion', question: "¿El iPhone 8 admite eSIM?", answer: "El iPhone 8 no es compatible con eSIM, lo sentimos. Dado que es una tecnología bastante reciente, solo los modelos más recientes pueden utilizar eSIM. Sin embargo, los fabricantes están adoptando eSIM rápidamente, por lo que es probable que los próximos lanzamientos ya sean compatibles con esta tecnología. Puedes revisar la lista actualizada de dispositivos Apple compatibles aquí." },
  { category: 'Soporte', question: "¿Hay políticas de reembolso?", answer: "¿Has cambiado de planes? ¡No te preocupes! Adquiere tu eSIM de ViajareSIM con total confianza, ya que tienes hasta 6 meses para solicitar tu reembolso. Para obtener un reembolso completo, debes cumplir con los siguientes requisitos: La activación de la eSIM no debe haberse realizado aún. Si la eSIM ya ha sido activada y/o utilizada, analizaremos tu caso específico para ofrecer una mejor solución. La compra debe haberse realizado hace no más de 6 meses. Devolución por cancelación del servicio: Si has cambiado de planes y ya no necesitas tu eSIM de ViajareSIM, haremos un reembolso del 100% de tu dinero. Reembolso por dispositivo no compatible o bloqueado: Si compraste la eSIM y resultó ser incompatible con tu dispositivo, te ofreceremos un reembolso completo. Reembolso por problemas de conexión Si tu eSIM no funciona debido a un problema con ViajareSIM o la red del país de destino es inestable, podemos ofrecerte un reembolso parcial o completo del 100% de tu dinero. Te pedimos que te pongas en contacto con nuestro equipo de Atención al Cliente a través del correo help@viajaresim.com o mediante nuestro chat para informar sobre el problema de conexión. No podemos garantizar un reembolso si te comunicas con nosotros después de tu viaje. En todos los demás casos, se podrá emitir un reembolso parcial o total (con una tarifa administrativa de $3 USD) dependiendo de la cantidad de datos que hayas utilizado." },
  { category: 'Instalacion', question: "¿Cuánto tiempo se demora en recibir el código QR de la eSIM?", answer: "El código QR de la eSIM se envía inmediatamente después de la compra. En 3 minutos deberías recibirlo por correo electrónico. Si no lo encuentras en tu bandeja de entrada, revisa la carpeta de SPAM. Si después de 10 minutos aún no lo has recibido, solicita ayuda en el chat y lo resolveremos."},
  { category: 'Uso', question: "¿Cómo puedo compartir datos o usar tethering con mi eSIM?", answer: "Para compartir datos desde tu iPhone: · Ve a Configuración > Datos móviles > Punto de acceso personal y habilita la opción para que otros dispositivos puedan conectarse. · En esta misma sección, puedes establecer la contraseña para tu red. Antes de viajar, asegúrate de configurar correctamente tu eSIM. Primero, utiliza los datos móviles para confirmar que estás usando únicamente el plan de datos de la eSIM. Ten en cuenta que, al compartir datos, tu iPhone usará la red configurada para datos móviles por defecto. Para compartir datos desde tu Android: · Ve a Configuración > Redes e Internet. · Accede a Zona Wi-Fi / Compartir conexión y activa la opción de Hotspot. Aquí también puedes configurar la contraseña y cambiar el nombre de tu red si lo deseas. Si tienes dificultades para encontrar esta configuración, puedes utilizar el buscador en la parte superior para localizar la función. ¡Listo!" },
  { category: 'Uso', question: "¿Es posible usar mi WhatsApp con la eSIM de ViajareSIM?", answer: "Sí, puedes usar WhatsApp con una eSIM como lo harías normalmente. Al configurar la eSIM, mantendrás tu número de WhatsApp, junto con todas tus conversaciones y contactos. No debes preocuparte por perder el contacto con tus amigos y familiares mientras viajas. Sin embargo, ten en cuenta que las videollamadas en WhatsApp consumen muchos datos. Te sugerimos que prefieras enviar mensajes siempre que sea posible." },
  { category: 'Uso', question: "¿Cómo puedo verificar mi consumo de datos?", answer: "Puedes revisar cuánto has consumido accediendo a los ajustes de datos de tu dispositivo. Nosotros no tenemos acceso a esa información, así que debes verificarlo directamente en tu móvil." },
];